%@Auteur:\url{bricamath.net}\par
En t'aidant du quadrillage, complète ces deux figures de telle sorte que O en soit le centre de symétrie.\medskip

\hfill
\psset{unit=0.6cm}
\begin{pspicture}(0,0)(10,6)% décommenter pour la solution
	\psset{linestyle=none,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray,dotstyle=*,dotsize=4pt}
	\psframe(2,0)(3,1)%\psframe(7,5)(8,6)
	\psframe(7,0)(9,1)%\psframe(1,5)(3,6)
	\psframe(3,1)(5,2)%\psframe(5,4)(7,5)
	\psframe(5,2)(6,3)%\psframe(4,3)(5,4)
	\psframe(2,3)(4,4)%\psframe(6,2)(8,3)
	\psframe(1,4)(3,5)%\psframe(7,1)(9,2)
	\psframe(6,5)(7,6)%\psframe(3,0)(4,1)
	\psframe(8,5)(9,6)%\psframe(1,0)(2,1)
	\psdot(5,3)\rput[bl](5.1,3.1){O}
	\psgrid[subgriddiv=0,gridlabels=0,gridwidth=0.5pt](0,0)(0,0)(10,6)
\end{pspicture}
\hfill
\begin{pspicture}(0,0)(10,6)% décommenter pour la solution
	\psset{linewidth=1pt,dotstyle=*,dotsize=4pt}
	\psline(0,6)(2,4)%\psline(10,0)(8,2)
	\psline(2,5)(4,4)%\psline(8,1)(6,2)
	\psline(5,0)(6,2)%\psline(5,6)(4,4)
	\psline(6,3)(7,4)%\psline(4,3)(3,2)
	\psline(8,3)(10,5)%\psline(2,3)(0,1)
	\psline(7,6)(10,3)%\psline(3,0)(0,3)
	\psdot(5,3)\rput[bl](5.1,3.1){O}
	\psgrid[subgriddiv=0,gridlabels=0,gridwidth=0.5pt](0,0)(0,0)(10,6)
\end{pspicture}
\hfill{}